\label{vejecelle}
I dette afsnit beskrives udviklingen af vejecellen fra designfasen og frem til den endelige implementering.
I forbindelse med udviklingen af enheden vil der være fokus på opfyldelse af krav opstillet i
kravspecifikation, DC-offset og støj i kredsløbet, fremstilling af måleserie, samt dokumentation af
det endelige kredsløb.

\subsection{Specificerede krav}
I kravspecifikationen er det specificeret at systemet skal afveje den bestilte mængde slik
korrekt af. Der tillades en fejltolerance på +5 gram i forhold til den bestilte mængde.
Derfor er præcision af afvejningen og opdateringshastigheden de to vigtigste faktorer i forbindelse med udviklingen af vejecellen. 
En præcis afvejning er altafgørende for at opfylde kravet, samtidig skal opdateringshastigheden ved ændringer på vejecellen være relativ hurtig da motorerne til doseringen reguleres i forhold til det input softwaren modtager fra vejecellen.
Interaktionen mellem vejecellen og systemet skal foretages gennem en \psoc{}.

\subsection{Opbygning af vejecellen}
\label{sec:vejecelle_opbygning}

Vejecellen som anvendes til at realisere kredsløbet i systemet er en færdigproduceret enhed fra firmaet Sartorius \citep{vejecelle:sartorius}. 

Modeltypen som anvendes til realiseringen er MP40/10N og er vist på \autoref{fig:vejecelle}.
Denne model har en maksimal belastning på \SI{1}{\kilogram}, hvilket betyder systemet begrænses til maksimalt at håndtere bestillinger på \SI{1}{\kilogram}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.30\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle.jpg}
\caption{Sartorius vejecelle MP40/10N}
\label{fig:vejecelle}
\end{figure}

Vejecellen består af to strain gauges og to modstande som er forbundet i en wheatstone målebro som vist på \autoref{fig:halvbro}. 
De to strain gauges er illustreret
som de to justerbare modstande i målebroen og er konstrueret således at når den ene strain gauges modstandsværdi forøges, formindskes den andens og vice versa. 
Ved at anvende de to strain gauges
opnås en spændingsændring ved påvirkning af vejecellen som har den dobbelte værdi, sammenlignet
med spændingsændringen ved anvendelsen af en strain gauge og en fast modstand, også betegnet som
en kvartbro. 
Det har den klare fordel at aflæsningen kan gøres mere nøjagtig da spændingsændringer
bliver tydeligere. 
En modstand er en temperaturafhængig komponent, hvilket betyder at den aktuelle
modstandsværdi for komponenten varierer i forhold til omgivelsestemperaturen. 
Denne egenskab gælder ligeledes for strain gauges, hvilket betyder at der kan forekomme målefejl hvis der kun anvendes en strain gauge. 
Ved at anvende to strain gauges påvirkes begge af omgivelsestemperaturen og dermed kompenseres der for målefejlen. 
Denne type målebro kaldes også for en halvbro.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.30\textwidth]{../hardware/design/figures/halvbro.jpg}
\caption{Kredsløbet implementeret på vejecellen \citep{vejecelle:halvbro}}
\label{fig:halvbro}
\end{figure}

En halvbro fungerer således at der måles på to målepunkter samtidigt. 
Differensen mellem to målepunkter er den spændingsrepræsentation som svarer til den aktuelle vægt på vejecellen. 
Ved at foretage en måleserie af systemet og regression på data kan et funktionsudtryk opstilles.
Ved regression kan målenøjagtigheden beregnes og vurderes.
\\
Det ene målepunkt i halvbroen fungerer som referencepunkt og er placeret mellem de to faste modstande som er serieforbundet. 
I referencepunktet er spændingen konstant og har den halve størrelse af forsyningsspændingen. 
Det skyldes at de to konstante seriemodstande er ens. Det andet
målepunkt har en varierende spændingsværdi, hvilket skyldes de to serieforbundne strain gauges hvis resistans ændres når vejecellen belastes. 
Når vejecellen er ubelastet antages de to strain gauges at have samme modstandsværdi som de to konstante modstande, hvilket resulterer i en målebro med fire ens modstande. 
I denne situation vil spændingsdifferencen mellem de to målepunkter teoretisk
være \SI{0}{\volt}.

\subsection{Design af kredsløb}

Vejecellen skal interagere med systemet gennem en \psoc{} hvilket er specificeret i kravspecifikationen.
Dette betyder at differensspændingen som måles mellem de to målepunkter skal føres ind i \psoc{}en til videre behandling.

I laboratoriet er der foretaget målinger af differensspændingen. Vejecellen tilsluttes en spænding
på \SI{3.3}{\volt} og belastningen på vægten varieres mens differensspændingen mellem de to målepunkter
observeres. På baggrund af observationerne kan det konkluderes at spændingsdifferensen forøges med omkring \SI{1.5}{\milli\volt} pr. gram. Denne spændingsforøgelse er meget lav og derfor bør det i forbindelse
med designet overvejes at forstærke signalet.
\\
Det differentielle signal fra vejecellen skal filtreres, aflæses og konverteres fra en analog spænding til en
digital repræsentation.
\\
Det digitale signal bør filtreres således at der opnås en midling af signalet. Ved at midle signalet
filtreres kortvarige differentielle spændingspeaks fra. Dermed undgås fejlagtige registreringer forårsaget
at de kortvarige spændingspeaks.
\\
Ved at midle signalet gennem filteret opnås et relativt stabilt og målenøjagtigt resultat. For at opnå
endnu højere stabilitet kan det filtrerede digtale signal midles endnu engang i softwaren. Ved at
foretage endnu en midling stabiliseres signalet yderligere og derved opnås en meget høj præcision.
Den høje præcision er vigtig da motorens hastighed skal justeres i forhold til denne.

For at realisere et kredsløb som kan håndtere de opgaver der kræves for at bearbejde signalet fra
vejecellen undersøges forskellige løsningsmuligheder. Flere af de beskrevne krav, såsom forstærkning
og filtrering af signalet kan løses ved at opbygge et kredsløb af hardwarekomponenter, men da \psoc{}en skal anvendes for at interagere med resten af systemet undersøges mulighederne for at benytte så mange af de indbyggede funktionaliteter som befinder sig i \psoc{}en.

I forbindelse med designudviklingen er der konstrueret et bdd for at skabe et overblik over de
forskellige opgaver som skal løses.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1, width=\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle.pdf}
\caption{Bdd over vejecelle}
\label{fig:bdd_vejecelle}
\end{figure}

På \autoref{fig:bdd_vejecelle} vises et bdd over vejecellen. Herunder beskrives den enkelte blok og dets funktionalitet i systemet.

\textbf{Vejeenhed}
\\
Vejeenheden er den færdige vejecelle som er fabrikeret af Sartorius. Vejecellen skal kunne omdanne en belastning af enheden til en målbar spænding.

\textbf{Lavpasfilter}
\\
Lavpasfilteret skal filtrere udefrakommende støj fra, således at spændingen som \psoc{}en konverterer indeholder minimal støj fra omgivelserne.

\textbf{Instrumenteringsforstærker}
\\
Instrumenteringsforstærkeren skal forstærke det lave differentielle signal som måles mellem de to målepunkter op, således at signalet forstærkes inden det konverteres til en digital repræsentation.

\textbf{ADC}
\\
ADCen skal anvendes til at foretage konverteringen fra et analogt input til en digital værdi som kan viderebearbejdes i \psoc{}en.

\textbf{Digital filter}
\\
Det digitale filter benyttes til at filtrere den digitale repræsentation at signalet således at der foretages en midling.

\textbf{\psoc{} software}
\\
Softwaren i \psoc{}en skal anvendes til at foretage endnu en midling af signalet for at opnå en forhøjet stabilitet af målingen. På baggrund af signalet behandles data og der foretages en hastighedsregulering af motoren i forbindelse med afvejningen.

Blokkene beskriver de overordnede komponenter som skal benyttes for at skabe et design som opfylder kravene. Ved at konstruere et ibd er det muligt at generere en oversigt over blokkenes interne relationer til de omkringliggende komponenter. Et ibd over vejecellen er konstrueret på \autoref{fig:ibd_vejecelle}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=2, width=\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle.pdf}
\caption{Ibd over vejecelle}
\label{fig:ibd_vejecelle}
\end{figure}

\psoc{}en som skal anvendes til implementeringen er et meget fleksibelt og anvendeligt udviklingsværktøj som på en hurtig og relativ enkel måde kan tilpasses problemstillingen. 
I \psoc{}en er der
implementeret en kombination af færdige hardwareblokke og en mikrochip til softwarebehandling,
hvilket betyder at mange af de hardwareenheder som normalt skal opbygges er integreret i \psoc{}en.
Ved at undersøge hvilke hardwarekomponenter som er tilgængelige i enheden kan det konkluderes
at \psoc{}en kan ved benyttelse af en ADC blok opfylde kravet til forstærkningen af signalet, fordi der
er implementeret en instrumenteringsforstærker inde i ADC blokken, samtidig med at der foretages
en konvertering fra det forstærkede analoge signal til en digital repræsentation. Filtreringen af den
digitale værdi kan håndteres med en digital filter blok som ligeledes er implementeret i \psoc{}en. I
softwaren genereres kode for at foretage endnu en midling af den digitale repræsentation. For at
øge hastigheden når data skal flyttes fra en hardwareblok til en anden findes en DMA blok som
anvender hardware til transporten. Det er en fordel fordi at flytningen af data dermed ikke skal
løses i softwaren og derved belastes CPUen ikke af denne operation.

Da \psoc{}en har mange af komponenterne integreret vil størstedelen af funktionaliteten for systemet
blive implementeret i denne. Vejecellen og lavpasfilteret til at fjerne støj fra omgivelserne er ikke
integreret i \psoc{}en, hvilket betyder at disse to komponenter realiseres som fysiske hardwareenheder.

\subsection{Offset og støj}

Offset og støj er to vigtige parametre i forbindelse med designet af vejecellen, da der kræves
præcise afvejninger af den aktuelle vægt på enheden. Derfor er det vigtigt at undersøge størrelsen
på DC-offsettet i kredsløbet. Er der et måltbart DC-offset, skal dette kompenseres for således at det
målte resultat stemmer overens med belastningen på cellen.
\\
Støj i vejecellen kan resultere i at den aflæste værdi står og varierer på trods af at belastningen
holdes konstant. Afhængig af støjens størrelse bør der foretages en vurdering af hvorvidt der kræves
yderligere tiltag for at få dæmpet denne.

\subsubsection{Offset - Analyse og vurdering} 

Komponenter betragtes ofte som ideelle for at simplificere arbejdet
med dem, reelt set er dette ikke tilfældet. Dette er grundlaget for at foretage en analyse af worstcase
DC-offsettet på kredsløbet. Et worstcase tilfælde repræsenterer det højeste DC-offset der kan
forventes i kredsløbet.

\textbf{Konstruering af worstcase tilfælde}
\\
For at konstruere et worstcase tilfælde vælges modstandene til den højeste og laveste ohmske værdi
som kan repræsenteres i forhold til den oplyste output impedans. Da det er oplyst i databladet at
outputimpedansen befinder sig i intervallet 350$\pm$\SI{3.5}{\ohm}, er den laveste modstand \SI{346.5}{\ohm}
og den højeste \SI{353.5}{\ohm}. 
\\
Outputimpedansen er reelt set et udtryk for den samlede impedans i kredsløbet
registreret fra de to målepunkter af.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle_outputimpedans.jpg}
\caption{Ækvivalentdiagrammer for at eftervise outputimpedansen}
\label{fig:vejecelle_outputimpedans}
\end{figure}

Når vejecellen er ubelastet vil alle modstande i broen i teorien være lige store, med en samlet ækvivalent outputimpedans på 350$\pm$\SI{3.5}{\ohm}.
Dette eftervises på \autoref{fig:vejecelle_outputimpedans} ved at nulstille kilderne og undersøge den samlede impedans for kredsløbet set fra output-pins. Den samlede impedans har samme størrelse som de 4 ens modstandes individuelle resistans. Dette faktum er baggrunden for at der i forbindelse med analysen af systemet antages at modstandenes værdi varerier fra \SI{346.5}{\ohm} til \SI{353.5}{\ohm}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.2\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle_worstcase.jpg}
\caption{Worstcase opstilling}
\label{fig:vejecelle_worstcase}
\end{figure}

I \autoref{fig:vejecelle_worstcase} vises worstcase tilfældet for vejecellen. ADCen som anvendes til at behandle det differentielle input fra systemet har ligeledes et offset på $\pm$\SI{0.1}{\milli\volt}.

På baggrund af ovenstående oplysninger beregnes worstcase DC-offsettet.

\begin{align} 
	V_{dd}=3,3V, 
	R1=353,5\Omega, 
	R2=346,5\Omega  
\end{align} 
\begin{align}
	R4=R1, 
	R3=R2 
\end{align}

\textit{Opstilling af kredsløbsligninger og beregning af offset}
\begin{align}
V_{O\_plus}=V_{dd}\cdot\frac{R1}{R1+R3}=1,666V
\end{align}
\begin{align}
V_{O\_minus}=V_{dd}\cdot\frac{R2}{R2+R4}=1,633V
\end{align}
\begin{align}
\Delta V_{O}=V_{O\_plus}-V_{O\_minus}=33mV
\end{align}

\textit{Offset i ADC}
\begin{align}
V_{ADC}=0,1mV
\end{align}

\textit{Samlet DC-offset}
\begin{align}
V_{offset}=\Delta V_{O}+V_{ADC}=33,1mV
\end{align}
\begin{align}
V_{offset\_ADC}=8\cdot V_{offset}=264,8mV
\label{eq:ligning_offset}
\end{align}

På baggrund af ovenstående beregninger kan det udledes at der i værste fald vil være et DC-offset
på \SI{33.1}{\milli\volt} når kredsløbet med vejecellen er ubelastet. ADCen er indstillet til at forstærke signalet
8 gange, hvilket betyder at det differentielle signal som ADCen behandler beregnes i \autoref{eq:ligning_offset} til \SI{264.8}{\milli\volt}.
Da ADCen er indstillet til maksimalt at kunne håndtere differentielle signaler som ligger indenfor
intervallet $\pm$\SI{2.048}{\volt}, kan der dermed konstateres at worstcase offset ikke er noget problem i
forbindelse med opstillingen. DC-offsettet bør kompenseres da fejlkilden har en størrelse som gør
den målbar i systemet.

\subsubsection{Støj - Analyse og vurdering}
\label{sec:vejecelle_analyse}

Støj i et kredsløb kan forekomme pga. komponenter anvendt i kredsløbet eller fra omverdenen,
også betegnet som menneskeskabt støj. I forbindelse med udviklingen af et system er det særdeles
vigtigt at undersøge og vurdere støjforholdene, for evt. at finde løsninger for en nedbringelse af den
uønskede støj.

Modstandene i kredsløbet skaber en termisk støj og strømmen som gennemløber dem skaber haglstøj
i målepunktet. ADCen påfører ligeledes støj i systemet. Det er de tre umiddelbare støjkilder i
systemet og disse analyseres for at finde et samlet spændingsstøjbidrag.

Inden støjen beregnes skal båndbredden for kredsløbet fastligges. Båndbredden i kredsløbet er
begrænset i den digitale filterblok til \SI{10}{\hertz}, da cutoff frekvensen er indstillet til denne frekvens.
Årsagen til at frekvensen indstilles til \SI{10}{\hertz} skyldes en vurdering af det målte signal som antages at
have en DC lignende karakteristik, hvilket vil sige at frekvensen er nærmest \SI{0}{\hertz}. Derfor er en cutoff
frekvens på \SI{10}{\hertz} tilpas for at lade signalet passere, mens højere frekvenser dæmpes.

\textit{Beregning af termisk støj genereret af modstandene}
\begin{align}
k=1,381\cdot 10^{-23}\frac{J}{K}, T=300K, R=350\Omega, A=1, B=\SI{10}{\hertz}
\end{align}
\begin{align}
e_{nR}=\sqrt{4 \cdot k \cdot T \cdot R}=2,41\frac{nV}{\sqrt{Hz}}
\end{align}
\begin{align}
V_{nR}=e_{n\_sn} \cdot A \cdot \sqrt{B} = 7,62nV
\end{align}

Den termiske støj i modstanden er beregnet til 7,62nV.
\\

\textit{Beregning af haglstøj genereret af strømmen gennem modstandene}
\begin{align}
V_{dd}=3.3V, R1=350\Omega, A=1, R1=R3, R_{tot}=R1+R3, e=1,602\cdot10^{-19}C
\end{align}
\begin{align}
I=\frac{V_{dd}}{R_{tot}}=4,74mA
\end{align}
\begin{align}
i_{n\_sn}=\sqrt{2 \cdot e \cdot I}=38,96\frac{pA}{\sqrt{Hz}}
\end{align}
\begin{align}
e_{n\_sn}=R3 \cdot i_{n\_sn} = 13,5\frac{nV}{\sqrt{Hz}}
\end{align}
\begin{align}
V_{n\_sn}=e_{n\_sn} \cdot A \cdot \sqrt{B} = 42,69nV
\label{eq:ligning_hagl}
\end{align}

Haglstøjen er beregnet i \autoref{eq:ligning_hagl} til \SI{42.69}{\nano\volt}.
\\

\textit{Beregning af støj forårsaget af ADCen}
\\
\begin{align}
V_{full\_scale}=4,096V, gg=10^{\dfrac{81}{20}}=1122, A=1, B_{aktuel}=10Hz, B_{datablad}=11kHz
\end{align}
\begin{align}
e_{noise\_pk\_pk}=\frac{V_{full\_scale}}{gg \cdot \sqrt{B_{datablad}}}=3,48\frac{\mu V}{\sqrt{Hz}}
\end{align}
\begin{align}
e_{noise\_rms}=\dfrac{e_{noise\_pk\_pk}}{2} \cdot \frac{1}{\sqrt{2}}=1,23\frac{\mu V}{\sqrt{Hz}}
\end{align}
\begin{align}
V_{noise\_rms}=e_{noise\_rms} \cdot A \cdot \sqrt{B_{aktuel}} = 3,89\mu V
\end{align}

Støjen fra ADCen er beregnet til \SI{3.89}{\micro\volt}.

\textit{Beregning af det samlede spændingsstøjbidrag}

\begin{align}
A=8
\end{align}
\begin{align}
V_{tot}=\sqrt{ V_{nR}^{2} + V_{n_sn}^{2} + V_{noise\_rms}^{2}} = 3,89\mu V
\end{align}
\begin{align}
V_{tot\_amplified} = V_{tot} \cdot A = 31,13 \mu V
\label{eq:ligning_total}
\end{align}

Det samlede spændingsstøjbidrag er beregnet i \autoref{eq:ligning_total} til \SI{31.13}{\micro\volt} når signalet er blevet forstærket 8 gange
gennem instrumenteringsforstærkeren.
Bitopløsningen på ADCen er beregnet til \SI{62,5}{\micro\volt}, hvilket betyder at fejlstøjkilden er så lille at den
ikke har betydning for afvejningen. Beregningen af bitopløsningen er vist i \autoref{eq:ligning_resolution} og foretaget med
en 16-bit ADC.

\begin{align}
V_{resolution} = \frac{4,096V}{2^{16}} = 62,5 \mu V
\label{eq:ligning_resolution}
\end{align}

\subsubsection{Simulering af offset og støj}

Offsettet og støjen er blevet simuleret i Multisim for at undersøge om de analyserede data stemmer
overens med simuleringsværktøjet. Offsettet i simuleringen giver samme resultat som i analysen,
mens støjen afviger markant. Det skyldes at Multisim kun kan simulere den termiske støj fra
modstandene. Den termiske støj i simuleringen er nøjagtig den samme som den beregnede i analysen.
Dermed kan det konkluderes at der er god overenstemmelse mellem de to metoder og det må derfor
forventes at resultatet som måles vil befinde sig i nærheden af dette.

\subsubsection{Realisering af offset- og støjforhold for vejecellen}
\label{sec:vejecelle_realisering_analyse}

Kredsløbet som er anvendt til realiseringen er vist på \autoref{fig:vejecelle_kredsloeb}. Målingen er foretaget med vejecellen monteret således at belastningen påføres vægten ovenfra. Der er desuden installeret en tynd
afsætningsplade af aluminium på toppen, til at placere genstandene på.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle_maaling.jpg}
\caption{Måling af støj og offset}
\label{fig:vejecelle_maaling}
\end{figure}

V\_Sample\_AVG\_float er udtrykket for DC-offsettet i kredsløbet. På baggrund af målingen vist på
\autoref{fig:vejecelle_maaling} kan det konkluderes at der er et DC-offset på \SI{3.7}{\milli\volt}, hvilket er markant lavere end worstcase tilfældet i analysen.
\\
V\_Sample\_PP\_float er et udtryk for peak-peak værdien og er med til at give et indtryk af det
spændingsrange støjen bevæger sig indenfor.
\\
V\_Sample\_RMS\_float er et udtryk for RMS-støjen i kredsløbet og er målt til \SI{312.5}{\micro\volt} ved en 8
ganges forstærkning, hvilket er ca. 10 gange højere end det forventede resultat i analysen som var
\SI{31.13}{\micro\volt}. Årsagen til den relativ høje afvigelse kan skyldes flere forskellige parametre, bl.a. kan
udefrakommende støj(menneskabt støj) være problemet.
\\
Støjen kan derfor godt blive et problem i forbindelse med implementeringen, da størrelsen af støjen
gør at den er målbar i systemet. For at mindske påvirkningen fra støjen anvendes skærmet kabel
og signalet filtreres af et lavpasfilter inden det tilsluttes \psoc{}en. Gennem softwaren foretages en midling over flere samples for at stabilisere aflæsningen.

\clearpage
\subsection{Realisering og test af kredsløbet - Måleserie}
\label{sec:vejecelle_realisering}

Realiseringen af kredsløbet er vist på \autoref{fig:vejecelle_kredsloeb}. Som det er illustreret på figuren er de blå stiplede linjer de eksterne hardwareenheder, mens blokkene og softwaren er internt i \psoc{}en. Dokumentationen
for blokke og software i \psoc{}en er vedlagt som bilag. Dokumentationen for vejecellen kan findes i databladet på vedlagte CD-rom\citep{vejecelle:sartorius} og lavpasfilteret er beskrevet i \autoref{sec:lavpasfilter}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle_kredsloeb.jpg}
\caption{Kredsløb for vejecelle}
\label{fig:vejecelle_kredsloeb}
\end{figure}

\subsubsection{Måling og verificering}

For at verificere resultatet er der foretaget en måleserie for kredsløbet. \autoref{tab:maaleserie} og \autoref{fig:vejecelle_maaleserie} viser resultaterne for måleserien. Ved at lave regression af de
målte data er det muligt at undersøge om spændingsændringen i målepunkterne på vejecellen kan
udtrykkes som funktion af belastningen. Ved at opstille et udtryk for spændingen som funktion af
belastningen er det muligt at vurdere på nøjagtigheden af måledata. Målingen foretages ved at
påføre forskellige kendte belastninger på vejecellen og derefter notere den digitale repræsentation
som \psoc{}en generere på baggrund af afvejningen.

\clearpage
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../hardware/design/figures/maaleserie.jpg}
\caption{Grafisk afbildning af måleserie}
\label{fig:vejecelle_maaleserie}
\end{figure}

\begin{wraptable}{r}{6cm}
\centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
\hline 
\cellcolor[gray]{0.8} Vægt	&	\cellcolor[gray]{0.8}Måling	\\
	
\cellcolor[gray]{0.8}$ $[Gram]			&	\cellcolor[gray]{0.8}[Digital repræsentation]	\\
\hline 	0			& 	94		\\
\hline 	99			& 	158		\\
\hline 	198			& 	221		\\
\hline 	298			& 	284		\\
\hline 	397			& 	348		\\
\hline 	497			& 	411		\\
\hline 	499			& 	412		\\
\hline 	599			& 	476		\\
\hline 	699			& 	539		\\
\hline 	798			& 	603		\\
\hline 	897			& 	666		\\
\hline 	994			& 	728		\\
\hline	996			& 	730		\\
\hline 
   \end{tabular}
   \caption{Måleserie} 
   \label{tab:maaleserie} 
\end{wraptable} 

På baggrund af målingen kan det konkluderes at systemet er meget nøjagtig, da regressionen for den
opstillede lineære funktion er 1, hvilket betyder at samtlige data passer præcis med den opstillede
funktion. Det betyder at der overhovedet ikke måles afvigelser på systemet og dermed opfyldes
kravet om en præcis afvejning, med en fejltolerance på +5 gram.
Det kan ligeledes udeledes at der er et DC-offset som har en digital repræsentation på 94. Dette offset fjernes i softwaren således at den afmålte værdi bliver den aktuelle belastning.

